美航母赴中東 歐洲發布敍利亞72小時空襲預警

敍利亞政府被指再用化武攻撃平民，有指英、美、法等西方國家已準備好對敍利亞發動聯合軍事行動之際，美國海軍核動力航空母艦「杜魯門號」戰鬥群周三（11日）離開母港，前赴歐洲和地中海執行部署任務。歐洲空中航行安全組織周二（10日）指未來72小時敍利亞有可能受空襲，警告航班飛到地中海東部上空時要特別謹慎。世界衞生組織（WHO）譴責化武事件，聲稱敍利亞有近500名前往求醫的民眾，出現接觸有毒化學物的徵狀。

美國總統特朗普日前揚言日內會果斷回應敍利亞化武一事，杜魯門號周三離開美國維珍尼亞州諾福克海軍基地，與巡洋艦「諾曼第號」、驅逐艦「阿利伯克號」、「巴克利號」等5艘艦隻前往部署地，接替結束4個月部署期的航母「羅斯福號」。美軍另外兩艘驅逐艦稍後會與戰鬥群會師，令艦隊官兵人數多達6500人，預計德軍護衞艦「黑森號」亦會加入艦隊。有美媒表示，美軍或會採取較去年空襲更大規模及長時間的攻擊，以一舉消滅敍利亞的化武庫存。

西方國家對敍利亞動武的風險升級，歐洲空中航行安全組織周二在其網站發警告，聲稱敍利亞將受空對地導彈或巡航導彈襲擊，指屆時或會對無線飛行設備造成間歇影響，指示營運地中海東部或塞浦路斯尼科西亞航班的航空公司，要多加考慮航班安排。組織的告示中，同時把敍利亞首都大馬士革領空外的廣泛地區，納入警戒範圍。

美國、英國、法國和德國早前警告航空公司航班切勿飛越敍利亞領空，大部分航班已避免飛到該空域。WHO周三發聲明要求即時進入受化武攻擊的度瑪鎮，向受影響民眾提供援助。

對呢D毫無人性嘅獨裁者 最好夷平佢

我想睇法國射

幾國聯軍，今次敍利亞玩撚完

白磷

用常規炸彈攻擊這些設施，雖然可以造成嚴重的破壞，但也很可能導致化學武器的有毒物質釋放到空氣中，擴散到相當廣闊的地域，造成大規模平民傷亡。

多年來，美國一直在研製專門用來攻擊化學武器的彈頭，以摧毀化學武器設施但不導致上述的危險。

美國軍事指揮官手上可能已經有了所謂的「除劑武器」（Agent Defeat Weapons)。它的作用方式各有不同，但核心一點是產生極高溫，就像超級燃燒彈，將任何化學或生物物質就地銷毀。

要實現這個目的，溫度要達到1200攝氏度至1500攝氏度。

儘管一些專家認為，要摧毀生物武器需要1500攝氏度的上限，但像神經毒氣VX之類的化學武器，可以在下限的溫度就能摧毀。

美國武器庫中這些特殊武器的狀況尚無法確定。但敘利亞化學武器的規模和它們與居民區的近距離，可能會讓美國軍事打擊的策劃者完全避開直接打擊化學武器目標。